---
title: "Основание"
description: "Исследуйте увлекательную повествовательную историю, раскрывающую происхождение жизни на Земле и наши космические связи. Погрузитесь в концепции космического плюрализма, преданий древней мудрости, небесных существ и межзвездного размножения, в то время как мы размышляем о потенциальном будущем человечества в качестве цивилизации, обитающей в космосе."
excerpt: "Исследуйте увлекательную повествовательную историю, раскрывающую происхождение жизни на Земле и наши космические связи. Погрузитесь в концепции космического плюрализма, преданий древней мудрости, небесных существ и межзвездного размножения, в то время как мы размышляем о потенциальном будущем человечества в качестве цивилизации, обитающей в космосе."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["monolithic-base-in-snow.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 130
toc: true
---

Рассматривая гипотезу, изложенную в предыдущей главе, становится очевидным, что появляется система мышления, позволяющая нам создать последовательное изображение возможных истоков жизни на Земле. Эстетика, предоставленная этим изображением, составляет основание великого сюжета, который мы предлагаем. В этом сюжете изображается, как разумная жизнь на планете Земля наилучшим образом объясняется как еще одно звено в межзвездной цепи планетарных цивилизаций. Эту идею можно рассматривать как возрождение концепции космического плюрализма, который утверждает, что величина пространства делает очень вероятным существование разумной жизни в изобилии и что это изобилие делает правдоподобным существование разумной жизни в непосредственной близости от Земли в течение долгого времени.

С постоянным развитием космического путешествия и генной инженерии становится все более очевидным, что эти технологии вскоре дадут нам возможность стать космической цивилизацией с возможностью распространять жизнь на другие миры. Продвигаясь через 21-й век, эти идеи вышли из сферы фантазии или научной фантастики и становятся все более правдоподобными и основанными на реальности.

Мы понимаем, что некоторые критики могут обвинить нас в выборочном подходе к фактам или искажении спекулятивных выводов. Однако, мы стремимся поддерживать честность и прозрачность в представлении основ сюжета. Мы утверждаем, что появляющаяся картина будет самоочевидной, как только она будет полностью осознана.

{{< figure src="images/monolithic-base-in-snow.png" caption="Ill. 1 - Монолитная структура, покрытая снегом" >}}

## Четыре столпа

В этой связи, давайте рассмотрим 4 аспекта, на основе которых мы установим основной камень великого сюжета. Эти четыре аспекта можно сформулировать следующим образом:

- **Космический плюрализм**: Эта идея предполагает, что огромное пространство содержит множество миров, каждый из которых кишит разумной жизнью. Величина космоса и бесчисленное количество небесных тел, которые он охватывает, говорят о том, что вероятность встречи с другими цивилизациями гораздо выше, чем предполагалось ранее.
- **Традиция**: На основе первого аспекта, осознание статуса Земли как всего лишь одного из многих населенных миров сохраняется на протяжении всей истории. Это осознание, в сочетании с предками, охватывающими широкий спектр научных, технологических и исторических знаний, было сохранено через всеобъемлющую Традицию. Эта Традиция служит мостом между прошлым и настоящим, напоминая нам о наших космических связях и обязательствах.
- **Истина**: Истина охватывает идею, что реальность наших истоков не только была сохранена земными усилиями, известными как Традиция, но и продолжала присутствовать и взаимодействовать с Богами древности, Небесными Отцами, Космическими путешественниками и Теми, кто пришел с Небес. Эти небесные существа не просто исчезли в анналах истории; вместо этого, они активно взаимодействовали и направляли наш прогресс с момента нашего синтетического зарождения во время создания проекта, описанного в Библейском Бытии.
- **Цикл**: Цикл предполагает, что разумная жизнь обеспечивает свое сохранение в межзвездном пространстве, распространяя жизнь на новые планетарные границы. Это межзвездное размножение, в некотором смысле, закодировано в нас, и цикл продолжается в соответствии с секулярным движением Прецессии. Вступая в Эпоху Водолея, мы становимся свидетелями пробуждения знаний, которые были утеряны или затенены в предыдущие эпохи.

Продолжая исследование этих четырех столпов, мы надеемся предоставить всеобъемлющее и убедительное аргументирование в пользу великого сюжета, который мы предлагаем, позволяя читателям размышлять о истинном масштабе нашего космического наследия и потенциального будущего человечества в качестве космической цивилизации.

### Космический плюрализм

[Космический плюрализм]({{< relref "wiki/encyclopedia/cosmic-pluralism.md" >}}) - это первый основной аспект гипотезы Wheel of Heaven, основанный на идее, что огромное пространство является домом для множества миров, каждый из которых обладает разумной жизнью. Этот концепт предполагает, что наша планета - это лишь одна из бесчисленного множества других, на которых присутствуют продвинутые цивилизации, подчеркивая невероятное разнообразие и потенциал жизни во всей вселенной.

Эта идея космического плюрализма ставит под сомнение идею о том, что Земля уникальна своей способностью поддерживать разумную жизнь. Вместо этого, она утверждает, что вселенная кишит множеством форм жизни и цивилизаций, каждая из которых имеет свою уникальную историю, технологии и культуры. Признавая существование этих разнообразных миров, мы можем начать ценить взаимосвязанность жизни в космическом масштабе и узнавать потенциал для сотрудничества и обучения между разными видами и цивилизациями.

Космический плюрализм также подчеркивает важность продолжения исследований вселенной человечеством, поскольку это подразумевает, что наш поиск знаний и понимания не ограничивается нашей родной планетой. Отправившись за пределы Земли, у нас есть возможность открыть новые миры, встретить другие разумные формы жизни и получить знания, которые могут улучшить нашу собственную цивилизацию.

### Традиция

[Традиция]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-tradition.md" >}}) представляет собой устойчивое осознание того, что Земля - это всего лишь один из многих населенных миров в космосе. На протяжении истории это признание нашего места во вселенной сохранялось и передавалось из поколения в поколение. Традиция включает не только понимание внеземной жизни, но и предковое мудрство, касающееся различных научных, технологических и исторических знаний.

Эта всеобъемлющая Традиция служила средством сохранения и продолжения осознания наших космических связей, гарантируя, что понимание человечеством своего места во вселенной не теряется или не забывается. Сохраняя это знание, Традиция также позволила продолжать развитие нашего коллективного сознания и понимания космоса.

Традиция признает возможность того, что древние цивилизации могли иметь контакт с внеземными существами, такими как Элохим, и что эти взаимодействия могли повлиять на наше понимание вселенной и самих себя. Это осознание передавалось из поколения в поколение, проявляясь в различных формах, таких как мифы, легенды, религиозные тексты и эзотерические учения. Эти разнообразные выражения Традиции служат для поддержания и укрепления понимания наших космических происхождений и связей.

Более того, Традиция подчеркивает важность интеграции этого предкового мудрства с последними научными, технологическими и политическими разработками. Таким образом, мы можем более полно понять последствия нашего места во вселенной и потенциал для межзвездных исследований и распространения жизни по всему космосу. Эта синтез древнего мудрства и современных достижений позволяет получить более полное и целостное понимание человеческого опыта, наших космических происхождений и нашей окончательной судьбы.

### Истина

[Истина]({{< relref "wiki/encyclopedia/the-truth.md" >}}) - это еще один основной аспект гипотезы Wheel of Heaven, который утверждает, что наше понимание наших происхождений сохраняется не только благодаря земному сохранению, известному как Традиция, но и через постоянные взаимодействия внеземных существ, которые сыграли решающую роль в нашем создании.

Эти существа, называемые Старыми Богами, Небесными Отцами, Космическими Путешественниками или [Теми, кто пришел с Небес]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}), считаются поддерживающими [активные отношения]({{< relref "wiki/encyclopedia/religion.md" >}}) с человечеством с момента нашего [синтетического зарождения]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}}). Вместо того, чтобы просто исчезнуть после создания жизни на Земле, эти продвинутые существа продолжают [руководить и влиять]({{< relref "wiki/encyclopedia/prophet.md" >}}) на наш прогресс на протяжении всей истории.

Истина подчеркивает, что присутствие этих внеземных существ не является просто вопросом исторического любопытства, но постоянной реальностью, которая формирует наше понимание себя и нашего места в космосе. Их продолжающееся взаимодействие с человечеством служит напоминанием о наших космических происхождениях и подчеркивает потенциал для будущего сотрудничества по мере нашего развития в межзвездную цивилизацию.

Этот аспект гипотезы предполагает, что эти существа сыграли решающую роль в формировании развития человечества в различных областях, таких как наука, технология, политика и духовность. Передавая свои знания и мудрость, они помогли продвинуть наше понимание вселенной и наших собственных возможностей.

### Цикл

[Цикл]({{< relref "wiki/encyclopedia/samsara.md" >}}) - это еще один основной аспект гипотезы Wheel of Heaven, фокусирующийся на идее, что разумная жизнь продолжает себя по всему огромному пространству межзвездного пространства, [засевая жизнь]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}}) на новых планетарных границах. Этот космический процесс распространения и обновления жизни заложен в нас и является важной составляющей нашей судьбы как развивающегося вида.

Согласно Циклу, межзвездное размножение - это врожденная характеристика разумной жизни, побуждающая нас исследовать вселенную и расширять наше присутствие за пределы нашей родной планеты. По крайней мере, на Земле этот процесс, как полагают, происходил в соответствии с светским движением [Прецессии]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md" >}}), астрономического явления, которое управляет постепенным смещением оси вращения Земли со временем.

Вступая в Эпоху Водолея, новую эру, обозначенную [Прецессией]({{< relref "wiki/encyclopedia/precession.md"  >}}), Цикл предполагает, что человечество будет все больше осознавать наши космические происхождения и знания, которые были утеряны или затемнены на протяжении истории. Это обновленное осознание направит нас к более глубокому пониманию нашего места во вселенной и значимости космического цикла жизни.

[Эпоха Водолея]({{< relref "wiki/encyclopedia/golden-age.md" >}}) считается периодом трансформации, который несет отличительные черты восстановления нашего связи с внеземными существами, создавшими жизнь на Земле, а также нашим внутренним стремлением исследовать и заселять новые миры. Это пробуждение позволит человечеству принять свое космическое наследие и активно участвовать в продолжающемся Цикле межзвездного размножения.
